[圍爐] 連登數學book-list

見有人問有咩數學書睇, 不如集各位連登大神的意見啦
topics可以cover ug year 2 up to pg year 1-2
謝絕cookbook類書, 例如 stewart, boyce & diprima
最少打作者個姓同書名

Functional Analysis:
Rynne - Linear Functional Analysis (suitable for beginners)

Reed & Simon - Methods of Modern Mathematical Physics Vol. I - Functional Analysis (more focus on linear operators on Hilbert spaces and have some mathematical physics topics)

Megginson - Introduction to Banach Space Theory (intended for studying Banach spaces in more detail)

Differential Geometry:
Do Carmo - Differential Geometry of Curves and Surfaces (classical reference)

O'Neill - Elementary Differential Geometry (excellent for beginners)

Abstract Algebra:
Dummit & Foote - Abstract Algebra (exhaustive & detailed treatments, many exercises and examples, may be better served as a reference)

Computational Complexity Theory:

Arora, Barak - Computational Complexity, a modern approach (a complete coverage of essential topics in the fields, including many modern topics like communication complexity, quantum computing)

Sipser - Introduction to the theory of computation (very beginner-friendly textbook teaches you finite automata, Turing machines, complexity theory, etc.)

dummit & foote 救左我半條命

一陣整返個google doc

Pish

pish

Intro to stochastic modelling, Howard M. Taylor 唔知算唔算cookbook

如果佢淨係講點solve d問題, 無一個完整rigorous的架構就應該算cookbook
類似 boyce/diprima呢D?

呢本野勝在應用題好多，真係會教番你點用 transition matrix, pure death process 個堆同生活有關。雖然呢本野都有教 device, 不過啲 steps 唔太 user friendly

如果想學 principle 既話，Introduction to Stochastic Processes Hoel, Port and Stone 係個唔錯既選擇，會講得深入啲，但應用上黎無上面個本咁好

rudin principles of analysis

見到 analysis 都驚一驚

不過某d cookbook都有睇的價值，可以真係學點apply

Analysis唔係問題，rudin先係問題

我又抛下磚

Fractals:

Falconer - Fractal Geometry: Mathematical Foundations and Applications
(Brief and nice introduction)

Falconer -The Geometry of Fractal Set
(More advanced and rigorous than the first one)

Mattila - Geometry of Sets and Measures in Euclidean Spaces: Fractals and Rectifiability
(Contains a little connection with harmonic analysis)

邊個負評

Cookbook可以練下application

睇下邊類, 但係呢D書好易搵同埋通常本本都差唔多

嘩四個負評

de Carmo 自學睇唔睇得明

可以, 呢本好清楚明白, 不過可能有人嫌太classical

do carmo睇唔掂可以考慮睇pressley

啓思數學夏令營 三年級

real/complex/fourier/functional analysis

stein

好書:
-Joseph Rotman: Galois theory
簡短得黎又有趣
-Conway: Complex analysis
有少少dry 但易明唔多廢話
-folland
不過不失, 但係花太多時間係multivariable 度

垃圾書
-allen hatcher algebraic topology
唔係比初學者睇
好撚wordy
d exercise 個難度好唔一致
-jacobson/ lang
唔撚係人睇

中間:
-rubin analysis
dry 但齊全
-atiyah macdonald introduction to commutative algebra
太簡短, exercise 太難

conway d 書都好dry
lang 本algebra 係堆hardcore algebraist 自已用黎打丁用

btw folland 你係講緊邊本? real analysis?
佢有幾本好野

不過如果有take course的話, 就算本 textbook係 lang都好, 都可以教得好好

有無啲入門嘅calculus 書介紹下
想接觸下呢類野

你想學計定theory先, 兩者的書可以差好遠

不如學下theory 先

theory 睇 apostol 本 calculus I, 寫得相對mathematical又無咁難入口
如果你enjoy可以睇埋佢本 calculus II 同埋 Mathematical Analysis, 後者算係 elementary analysis 的classic reference

thx

冇基礎一定係學左計算先

如果想學下理論啲嘅， linear algebra , calculus 同埋 statistic , 有冇推薦？
我係想要果隻 嘔完條式會做證明比我睇果啲，圖書館好多書都係就咁嘔條式然後做example 我睇，我覺得咁樣唔似學數學
另外，如果想自學number theory , discreet maths, 有冇推薦？

Calculus: Apostol or Spivak
Linear Algebra: Friedberg/Insel/Spence
Elementary Number Theory: Burton or Niven

咁計算有無咩書學下

求其拿本 stewart, whatever called calculus 而且厚到無朋友的都ok
再唔鍾意M1/M2書都得

Google doc 準備好, 大家可以edit份excel, 最好打下 comment啦

thomas calculus 啦
不過佢教得有少少慢

Thomas Calculus~中學生都睇得明，足夠KO大學最入門嘅calculus course

唔該咁多位巴打
遲下去圖書館/二手書店睇下有無

唔係數人上黎學數

好書一本

我諗calculus 一係呢本，一係stewart最理想架啦

利申: 無睇過任何一本calculus枕頭書

Thom Cal 節奏唔差，又夠example，exercise又易到難，topic又cover都多
除左天才覺得佢易，我都覺得中學睇到大學yr1-2都cal course都夠玩

有無D差的calculus cookbook例子

乜連登有咁多數撚既咩

數學系毒撚夠多

好多離地撚

數學本身就離地

唔覺囉

Allen 本書排版差到仆街

algebraic topology有咩好介紹

今日check返左好多書

想問一吓呢兩本有乜評價?

Linear Algebra: Concepts and Methods :Anthony, M. and M. Harvey.
Calculus: Concepts and Methods. : Ken Binmore and Joan Davies

無，只係我睇過 Allen 覺得啲字太密

哩個post竟然冇連登大學者龜sir

你係咪on99, 一定先學咗 Thomas Calculus 先，一黎 analysis, 你係神人ok

老實講，幾神都無可以Analysis學起 某程度上，都係接觸過calculus先走去睇theory

可以，但好抽象，最好識computation 先，再學analysis

九章算經

剩係set logic已經斬死一堆人啦

利申: 刀下亡魂

Set logic 如果浄係純計算唔L 難，但要用到佢去prove 野， e.g. prove by contradiction ，好撚難

Apostol 本calculus 都唔係analysis書
係同普通calculus書多d講concept姐

呢點都幾出奇

佢識春咩

佢鍾意拋一大堆名出黎

我覺得你最好分返個難度
同埋入門既次序

如果可以有啲再初心啲既書，推廣下mathematical logic就最好

陣間分 我連有咩topic漏都未知

mathematical logic 堆書唔係我加, 我亦都唔識

difficulty 用星星?
一星=初心
二星=進階
三星=太深奧

無人理applied math

得班純數撚圍爐

其實本書唔難明
不過真係太多字
學習效率低

你有咩好介紹

純數多毒撚

無
睇碌屎算

between Galois theory textbook都係垃圾，不服來辯

唔識 algebra

Weintraub果本還可以

望落好似幾多example

搵人加上去啦

lm

Applied撚踩場，Computational neuroscience 讀呢本Neuronal Dynamics. Wulfram, Werner, Richard and Liam 易明，structure好，由signal neuronal modelling 講到去 whole brain cognition。本書夠新，cover左好多近年先發現既model

數巴表示: ( Show blocked user 不談風月 )

點解

因為applied野

個list入面的applied math包左computational math 同 mathematical sciences

岩岩click左入個list睇 我陣間加落去

利申：想學Imaging,stat 同discrete math

突然間想加堆重口味書落去

諗緊 UG 果級再細分 advanced 同 basic

有冇discrete maths ／ data structure？

你個名

Topology 2nd Edition by James Munkres
呢本點，我用緊睇得明

如果對慣抽象野無乜問題, standard textbook黎
不過我覺得somehow學少少metric spaces先, 拎少少intuition比較好

嚴重缺乏topics:
Multivariable Calculus
Mathematical Logic
Elementary Analysis
Metric Spaces (for Analysis)
Several Complex Variables
Riemann Surfaces
Geometric Measure Theory
Lie Theory
Representation Theory
Homological Algebra
Riemannian Geometry
Complex Geometry
Algebraic Topology
Differential Topology
Geometric Analysis
Graph Theory
Combinatorics
All Applied Math & Mathematical Sciences

There are better textbooks than this one.
See the Google sheet.

其實垃圾都可以擺上去

話畀人知佢係垃圾，唔使周圍問人

同埋可以寫埋prerequisite

Munkres 對初學者太難明

某幾本評論兩極的書仲未出現

，呢點好緊要

maybe i add later
但係本本書都唔同

mathematical logic 可以參考下:

本本書一樣嘅話仲要個list嚟做乜

龜龜做咩仲唔入黎

我見到有gtm畀人classify做ug

Gtm 又唔一定真係pg ge
邊本

Hall本Lie groups

雖然prerequisite係唔高
但我真係冇聽過有ug course會提

UG可以開拖讀啦呢本

其實影我個書櫃就得

咁所有first graduate course都可以ug讀...

求圖

竟然無人落tao果幾本書

留名

number同geom書居多

唔係 係乜書都有啲，不過algebra/algebraic geometry/number theory/arthmetic geometry/lie theory/representation theory偏多

representation theory 有乜好嘢?

同問

開始出現一D specialized topic

Lie group係ug

咁functional analysis呢

基本嘅characteristic 0 semi simple case就humphreys, general啲嘅semi simple嘅就varadarajan, 簡單嘅就hull, 大包圍就fulton&harris, finite group case嘅就serre

serre唔係old fashioned?

fun an我ug讀，lie group都係

基本functional好明顯係UG, 唔識基本functional好難駁上去讀其他analysis

係，serre啲書出書三樣野: 夠old school, 夠薄同埋夠難
你睇佢本a course in arithmetic

serre可以當名著咁睇

有冇D講Inter-universal Teichmüller Theory既書

唔好玩啦, 成堆專家都未睇得明, 鬼有人寫書.

神呀

邊間學校有ug course講Lie group

5年前既ust好似有

嘩呢位大哥你識貨呀，不過全球除左mochizuki san本人之外應該冇人敢講佢地真係睇得明曬全部4份papers，但你唔駛擔心，你等多50年左右可能有書架喇

fun an係course (其實都只係教基本野 ) lie group我自己做project學

Bethany - Cooking and Math Fun

冇，一係project一係自己學

今年cu有representation 好似會講少少

上年spring有
不過ust科ug係教matrix groups
呢科好少開

Differential Geometry Lectures on differential geometry - S. S. Chern
Introduction to smooth manifolds - John M Lee

隔漏左行 Differential geometry 係我既true love

第二本個list有啦

無人肯教

axler 本書個approach其實幾得意, 不過好似有D離地

不如之後整個數學圍爐post

可唔可以有路線圖

唔知由邊本讀起

冇人講 category theory?

for working mathematician

個list有兩本category架

可以, 等我遲少少慢慢執

如果想買啲書 香港邊度有得買？ 覺得點都要有返幾本reference book 以備不時之需

你會打算set邊個topic做起點?

點睇wikibook既數學書？

找數貼書櫃 其實我電子書有齊gtm ctm等等幾個大series嘅書 不過我鍾意睇實體書多啲，所以真係會睇嘅會趁yellow sale買

講漏左，又或者買大陸版

大陸版我以前喺星際買(依家唔知執左未)，正版就大學yellow sale有人會黎擺檔，過左us嗰時就amason

已執

你咁有興致down齊成套GTM

當年重係mphil嗰時上網見到就down，其實新嗰啲我未必有

舊果D好大
ctm係咩? cambridge?

basic stuffs

好撚勁
巴打堆書睇咗幾多成？

保持神秘

有無關於machine learning同neural network既書推介？

係，Cambridge blue books

有一堆其實係textbooks/reference books所以焗睇 所以除左某幾本百科全書type嘅書(lang嘅algebra，berger嘅rg，knapp嘅lie groups等等)之外其他都有睇過下，當中有幾本由頭睇到尾加exercises全做

呢d係stat野唔係math

好多時間

真係讀好數學就要花好多時間

冇咩底由頭讀起，要搞幾多年

當年讀undergrad同postgrad先係咁姐...

我呢啲已經係讀得差，勁嗰啲係做爛左本hartshorne，我本hartshorne都尚算完整

我本身比較懶睇書
未試過由頭到尾可以睇哂成本書

如果係講個pure math undergrad curriculum, 我估最少要三年

樹圖好似好D, 但係好難畫

邊個偷偷地留低負評

Advanced number theory 入門書，algebraic 同analytic 都有d
Introduction to Elliptic Curves and Modular Forms: Neal Koblitz

Btw, 唔係好明有d pure math 人嘅執著
我自己pg做number theory ，係最pure ge math,
但係我出黎做野，係hedge fund, 全部coding, applied 野
兩方面都好重要，而且無分高低
好多數學巨人都係Applied / Pure 兼備，
Gauss, Newton, 近代d 有von Neumann, Turing
其實好多Pure math 都係先由application慢慢發掘出黎，
當你明白左pure math 嘅 theory , 又再改進applied math 嘅approach
其實專業數學家，係大學研究就有飯開，係近呢一百年嘅事，係人類數學嘅歷史係好短
以前Gauss都係去做測量先開創differential geometry
大家都是數學人，不用分得那麼細
d野你覺得有趣，鍾意咪得
講到尾，大家都係覺得數學有趣姐

同時有班app math 人鄙視 pure math 無用同自以爲自己d野係萬能

d advanced topic 太 specialized 所以無乜人識

好似無mathematical physics

hall果本算唔算
同埋究竟係放落analysis定係others

而家越讀越覺得 Galois 好撚變態 點解可以諗到D咁的野

因為Artin有份再develop

不過Galois諗到咁嶄新的觀點, 真係抵佢留名後世. 不過為女同軍官決鬥而死就真係

就算佢生存到，觀點太新同佢講野本身1999果個年代無人會明

想問下點樣自學曬成個bachelor level嘅statistics？
本身ee major 好後悔當初冇minor埋stat

點解會係數學post問stat

因為依到係小有認真討論嘅post
所以想有人指點下條learning path
我都知咁樣好膠 但真係呢類post出面唔多見有 唔好意思

隔離post有成堆stat人係度

唔見有喎 我係咪上咗假嘅連登 ？
都係出返去再f5下先

UG Y2 push 讀到狗咁都無後悔

讀數係一種特別的體驗

讀純數既你地考番al既pure maths係咪一定拎A?如果唔係，你地會唔會感到慚愧?

讀純數會狂計錯數

Mental abuse to human

原來有個咁既post
Jost本Riemannian Geometry and Geometric Analysis比人講左未

我當年拎過A

off topic 問一問
Pythagorean theorem係equation or identity， why?

可惜因為U要求 要讀啲九唔搭八嘅野好辛苦

到你真係要搵野做嘅時候就會後悔架喇

umm...
其實如果我依家嘅程度考pure唔好講攞A，攞唔到滿分我都會慚愧

睇我書櫃，當年呢本係我mphil老細指定要食曬嘅書

係theorem

Jost d書成日出新版

計錯數

第時嘅後悔留返俾第時

有心理準備會乞食嘅就得架喇

堅好書黎
對好多個aspect都有用

Measure theoretic prob

有無 math major 既人有玩 phy minor

你地點自學 Classical Mechanics 同 QM

我都想知
而家Schwabl的QM，唔識斷定自己真係明白讀過的地方

睇緊*

Probi還probi stat還stat啦

見d phy人用shankar做textbook咁

有咁多math hater?

好似幾fancy

略略睇過(之前作者將draft擺上網), 都幾難吓

U grad突, 但數level仲停留緊係DSE/Year 1-2 level
睇唔係好明matrix, linear algebra點eigenvalue, 點rotational matrix
唔係好明determinant點來

另外complex number又係一頭霧水
點樣將sine cosine之類 extend去imaginary unit咁諗
(純粹係個x係real axis, y係imaginary axis既space, 係origin劃個unit circle?)
更加唔好講之後complex analysis, fourier transform, laplace transform咩來

完全唔知點開個頭, 應該要點睇堆書?
成本刨晒, 老老實實照跟住上面堆proof咁推, 一步都唔好跳?
然後書後面堆exercise全部做晒?

russian math books are the best

俄佬D書有時太hardcore

起碼有solutions先
美國個D九成練習無答案

最憎呢句

點會無, 要課金買多本solution manual

如果math major grad 左都仲係咁就真係好離譜

Analytic Methods in Geomechanics
Kam-tim Chau

CUMAT啲UG成日都提Bartle本intro analysis

呢本好野黎，雖然淺但搞好基本功先

我都係呢本起手

其實讀數有咩出路

乞食

乞食中

非專業科都係乞食居多啦
就算bba前途唔係好得去邊
出路優先就咪讀數好了

巴打邊度可以食到好味嘅三手飯 share下啲資料等大家圍內嘅數學佬可以乞食乞得好啲

x2

四手飯都唔拘

等我食完俾你啦

This

小弟讀緊engine ，d數學係咁9sub數
唔講點解
但係我本來對數學有興趣
想睇set theory 最後睇topology
唔知有咩書係for勁新手睇呢

基本topics個次序大約由淺至深排, 後加果D未睇

之前聽過lecturer講有啲exercise其實係open problem嚟
連作者都唔識做

有無方法引到龜龜入黎呢

why 啲嘢講真佢點學法都唔會點識，佢少條數學根就係少咗條根，冇法子

開個數學hkcee hkale booklist咪引到佢

然後佢抛一堆大學書出黎

discrete mathematics and its application (Kenneth H. Rosen.)
唯一一本睇食得既數學textbook

*唯一一本我食得落

Y1 想minor Math 真心求路線圖

推番上黎先

點解SMM啲書可以連index都冇

SMM = ?
springer monograph in math?

yup

邊本

淘寶淘書抵唔抵玩
I mean 啲書。。。 驚唔識啲中文terms

淘寶好多英文影印版買

brown and churchill呢本野好撚經典, 中左伏, 送比人都無人要

都係想有返幾本 reference book 係到，有時睇完啲式好想知點黎

PUSH

Gerard Buskes, Arnoud van Rooij - Topological spaces. From distance to neighborhood

其實上面已經有booklist 同 Prerequisite

見到你個名係咪要推本 Ramanujan's lost notebook

靚女Joanna 上咗水未

關佢乜事

覺得佢好特別
鐘意數學又靚女

唔記得左個spreadsheet個account

我有呢本，但根本睇唔明

佢自稱唔上連登

我take緊個course 教到chapter 7完 但好多mathematical d嘅野個prof都skip哂 focus落application
matrix transform嗰啲無教過

遲少少開過張spreadsheet

佢睇到個comment鳥

邊個comment

佢睇到呢個post喇

認真一問，樓主話唔要cookbook。
係米即係step by step 個類教學書?

咁佢有咩表示

即係無proof, 又或者扮有proof

搵唔到佢個post

仲未搵到一本perfect ge real analysis書

如果呢個post有幸1001不如整個數撚圍爐區

我個post1001咗喇

Rudin

可能financial math 呢d有用ge
Pure math 就無啦

咁算啦
最少black scholes呢d你要識pde

再深d 學埋stochastic calculus, 不過應該要幾年時間先可以開始學

Pde 係partial differential equations

簡單黎講好似solve equation 咁，不過unknown係function, 同埋會有 differentiation

Ug數最少要識(multivariable) calculus或者linear algebra

睇thomas calculus學左基本calculus先

入門書:
How to study for a mathematic degree
, Lara Alcock (唔係教材但對開始既ug幾有幫助)

Guide to analysis, Mary Hart

Introduction to metic and topological spaces, Wilson A Sutherland

Linear functional analysis, BP Rynne

Early Transcendentals 意思係比較早學trigo exp log 呢D
香港人應該可以睇1

點為之perfect?

望落順眼?
royden我覺得1999
folland一開始太抽象
rudin就well...

有冇 簡單的 stat textbook
唔夠熟stat 個 frame

stat is not math

將統計與數學溝亂會仆街㗎。

唔係呀, 有人話成個ML係數學黎

洗唔洗係呢度都passive aggressive

咩叫個frame

我估應該係Framework

邊度有，睇過

我無咩興趣理d唔尊重math而且唔知math係乜兼讀壞腦的人

唔駛, 個重點係你計熟之前D野先

algebraic geom 跟 Ravi Vakil D notes 學啦
學完再睇返 Hartshorne

不過我唔係香港UG
學 pure math 既方法同呢度D人完全唔同
亦唔多buy 香港 UG 既教學法
不斷製造 1% 成功 99% 失敗
大把 math major 畢左業連普通analysis 都學到1999
莫講要佢地欣賞數學

最恐怖係
佢地仲要係未來既中小學數學老師

(by the way 我第一次學 real analysis 係用 Bartle & Sherbert
呢度既人應該會鄙視本書既difficulty )

Ravi Vakil notes同bartle sherbert都係好嘢黎

呢度d人鍾意bartle喎

你話香港人d analysis 1999?

Real Analysis 還好
Complex analysis
(Linear) algebra

香港班人唔係學
Analysis 就一定要 Rudin
Diff geom 就一定 do Carmo 咩？
（雖然do Carmo 本書又唔係太難 follow）

睇來我對local undergrad 精英既成見都幾深

其實睇邊個教only

果d係勁，但無心理人或者離哂地
Do carmo算standard吧，係舊左d

根據你個description 應該係某u

(我覺得美國d analysis in general教得仲屎)

表示無睇過書

我都無乜睇過

利申: 廢物一個

無入來一排多咗咁多嘢
連物理書都講埋
追唔晒咁多頁
有無合集

中大出版社名著《數學新里程》

有個google doc

想問學mutivariable cal, Thomas夠唔夠？主要係for engine(ee)/遲D玩ML用

仲要學多啲linear algebra

Any recommendation for symplectic geometry/symplectic topology?

Cannas da Silva 之後 McDuff & Salamon

有咩書岩就黎讀 engine math 入面complex number

cu math yr2 lm
我覺得自己係0

搵番個1咪得囉

點解個 list del 咗 ge

留番比大數學家比批示大家

想買啲書應該去邊度買 商務嗰啲唔多覺有

download

唔識用
通常冇我就搵第二本算

俄佬網係常識吧
不過美帝學校d network block 9哂

咁賤格？

香港用大學d network都無問題

屌轉一次link上幾日之後就會自動block左

想買實體

+1
但好貴

有無人睇過vladimir a. zorich嗰本Mathematical analysis? 我見知乎d人話唔錯 同埋做吉米多維奇習題集有無意義？

利申:Maths major 但目前淨係上左兩個calculus course

我有一堆實體書，用嚟供奉

吉米多維奇習題集 = on9

以前旺角有間叫「星際」 專買影印版既書
宜家唔知去左邊（執左？搬左？)

巴打啲書喺邊度買

當年喺星際同埋yellow sales嗰時買，之後有啲係amazon買

買正版多數上book depository

D nds好祟拜呢本野
但我睇完之後覺得浪費時間

Complex analysis 同 Topology有咩推介

Thanks 上面咁多位巴打

本來有深水埗旺角兩間
旺角舖執咗

屌 我仲淘寶哂成set d nds真係好注重操數

吉米多維奇 = 大學版公文數
有時間操嗰幾千條數不如早d刨曬本Bartle好過
如果真係想玩題海戰術嘅可以試下呢本磚頭

原來深水埗都有
爸打可否提供地址？
Google 過搵唔到

我想問下大家平時用幾耐時間睇一本maths書？

視乎邊一本，可以差好遠

我覺得 Linear Algebra Done Right幾好睇, 同埋 C&K 本 friendly introduction to mathematical logic 都幾正

你覺得香港啲ug教學法有咩問題? 因為我讀緊cu math 唔想中伏而不自知

大部分都無

無話中伏既
精英式教育囉
一黎就叫你打大佬
無 big picture 唔講 motivation
一開波就用最abstract 既方法教數

你打得贏既就恭喜你
外國大學爭住俾 PhD offer 你
讀唔掂果批咪得過且過
連最基本既概念都唔識/唔識欣賞囉

個人唔鍾意將det壓到最後

而家後生果d開始唔同

係咩？我讀果陣還好喎。雖然有啲老師都會教到咁。

我諗佢個情況似hku ust

有motivation同big picture㗎，睇你會唔會問姐

我估外國比較spoon-feeding?

I mean cu maths叫做教得好motivating同inspirating下，但有時有啲嘢係雙向嘅

太過exam-oriented?
好多人讀完一科都未必知個科本質係咩。但唔明都好只要背左落肚就會好好grade，搞到好多人剩係背solution proof落肚，但考完咩都唔識。

點睇shitty math / bu math

undergrad真係不了, 連三大math都入唔到就算啦

咁講美國果D仲衰

abstract algebra 可唔可以prove 到一個3*3扭計骰係冇可能扭到6個面都冇任何一隻色連續兩格打直/打橫連住

如果我冇理解錯，FFBBUUDDLLRR 已經扭到。

雖然唔係我諗嘅嘢 但頭先忽然醒起喺discrete math學過嘅填顏色方法 我諗應該跟著呢個方向就諗到